Der Funktionswert der ersten Ableitung $f'(x)$ einer Funktion $f(x)$ gibt an jedem differenzierbaren
Punkt die Steigung der dort anliegenden Tangente an.

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        xmin=-3,
                        ymin=-1.8,
                        ymax=1,
                        xmax=2,
                        width=12cm,
                        height=7cm
                        ]

        \addplot[domain=-2:1,blue] {3*x^3 + 2*x^4};

        \addplot[soldot] coordinates{(-1.41,-0.505)};
        \addplot[domain=-1.5:-1.3,black!50, very thick] {-4.532868*x-6.89592366};

        \addplot[soldot] coordinates{(-1.125,-1.068)};
        \addplot[domain=-1.325:-0.925,black!50, very thick] {0*x-1.06787109375};

        \addplot[soldot] coordinates{(-0.68,-0.526)};
        \addplot[domain=-0.9:-0.5,black!50, very thick] {1.646144*x+0.60370944};

        \addplot[soldot] coordinates{(0,0)};
        \addplot[domain=-0.3:0.3,black!50, very thick] {0};

        \addplot[soldot] coordinates{(0.37,0.189)};
        \addplot[domain=0.2:0.5,black!50, very thick] {1.637324*x-0.41636766};

        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(-1.41,0) (-1.41,-0.505)};
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(-1.125,0) (-1.125,-1.068)};
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(-0.68,0) (-0.68,-0.526)};
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.37,0) (0.37,0.189)};

        \node at (axis cs:-1.41, 0.1){$x_1$};
        \node at (axis cs:-1.125, 0.1){$x_2$};
        \node at (axis cs:-0.68, 0.1){$x_3$};
        \node at (axis cs:-0.1,0.1){$x_4$};
        \node at (axis cs:0.27, 0.3){$x_5$};

        \node at (axis cs:-1.9, -0.505){$m_1 = f'(x_1)$};
        \node at (axis cs:-1.125,-1.2){$m_2 = f'(x_2)$};
        \node at (axis cs:-0.18,-0.626){$m_3 = f'(x_3)$};
        \node at (axis cs:0.5,-0.15){$m_4 = f'(x_4)$};
        \node at (axis cs:0.9,0.189){$m_5 = f'(x_5)$};
    
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Anstatt einzelne Punkte $(x_1, x_2, x_3, \dots)$ und die dortigen Tangentensteigungen $(m_1, m_2, m_3, \dots)$ zu betrachten, 
sammelt die Ableitungsfunktion die Tangentensteigung für \textit{jeden} differenzierbaren Punkt der Funktion.
Ist der Graph der Ableitungsfunktion kleiner als 0, so ist die Ursprungsfunktion fallend. Ist $f'(x) > 0$, so 
ist $f(x)$ steigend. Anschaulich bedeutet das, dass der Funktionswert der Ableitung angibt, wie sich der Funktionsgraph momentan verändert.
Für obiges Beispiel sieht die Ableitungsfunktion $f'(x)$ also folgendermassen aus:

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        xmin=-3,
                        ymin=-5,
                        ymax=3,
                        xmax=2,
                        width=12cm,
                        height=7cm
                        ]

        \addplot[domain=-2:1,blue] {9*x^2 + 8*x^3};

        \addplot[soldot] coordinates{(-1.41,-4.532868)};
        \addplot[soldot] coordinates{(-1.125,0)};
        \addplot[soldot] coordinates{(-0.68,1.646144)};
        \addplot[soldot] coordinates{(0,0)};
        \addplot[soldot] coordinates{(0.37,1.637324)};
      
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(-1.41,0) (-1.41,-4.532868)};
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(-0.68,0) (-0.68,1.646144)};
        \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.37,0) (0.37,1.637324)};

        \node at (axis cs:-1.41, 0.3){$x_1$};
        \node at (axis cs:-1, -0.35){$x_2$};
        \node at (axis cs:-0.68, -0.3){$x_3$};
        \node at (axis cs:-0.15,-0.3){$x_4$};
        \node at (axis cs:0.37, -0.3){$x_5$};
    
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}